<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>gtk.am RSS feed.</title>
        <link>http://gtk.am</link>
        <description><![CDATA[RSS feed for gtk.am]]></description>
        <atom:link href="http://gtk.am/rss.xml" rel="self"
                   type="application/rss+xml" />
        <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2013 00:00:00 UT</lastBuildDate>
        <item>
    <title>Կհրատարակվեն «Աշխարհագրություն»	 շտեմարանի 3 մասերը</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-12-10-geography.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>Տեղեկացնում ենք, որ 2013- 2014 ուստարվա համար նախատեսվում է «Աշխարհագրություն» առարկայի շտեմարանի երեք գիրք, որոնցում ներառված առաջադրանքների հիման վրա կկազմվեն 2014թ. պետական ավարտական և միասնական քննության թեստերը: <!--more--> Շտեմարանի 1-ին և 2-րդ գրքերը նախորդ տարի գործածության մեջ եղած շտեմարանների լրամշակված տարբերակներն են, որոնցից դուրս են եկել 8-րդ բաժինը `քարտեզագրական առաջադրանքները, և կարճ պատասխանով -խնդիր առաջադրանքները: Վերջիններս կընդգրկվեն 3-րդ գրքում, որը կներառի նաև պնդումների փունջ և նոր տեսակի կարճ պատասխանով առաջադրանքներ, որոնք մինչ այժմ չեն եղել աշխարհագրության թեստերում:</p>
<p>Դիմորդները կարող են օգտվել 2012-2013թթ. հրատարակված հին շտեմարաններից` հաշվի առնելով կատարված փոփոխությունները:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/ashkharhagroutyoun.html">աշխարհագրություն</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-12-10-geography.html</guid>
</item>
<item>
    <title>Կհրատարակվեն «Ֆրանսերեն» շտեմարանի 2 նոր մասերը</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-12-10-france.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>Տեղեկացնում ենք, որ 2013-2014 ուստարում նախատեսվում է հրատարակել «Ֆրանսերեն» առարկայի նոր շտեմարան՝ բաղկացած երկու մասից: Առաջինը նախորդ հրատարակության երկու մասերի լրամշակված տարբերակն է, որտեղ որոշակի փոփոխություններով ներառված են բոլոր առաջադրանքները՝ բացառությամբ 9-րդ առաջադրանքի: Շտեմարանի այս մասում կառուցվածքային փոփոխություններ չեն կատարվել: <!--more--> Կառուցվածքային փոփոխություններ կատարվել են շտեմարանի երկրորդ մասում: Այստեղ տեղ են գտել նոր տիպի` կարճ պատասխանով առաջադրանքներ, որոնք մինչև այժմ չեն եղել ֆրանսերենի թեստերում:</p>
<p>Դիմորդները կարող են օգտվել նաև 2013 թվականին հրատարակված շտեմարանից՝ հաշվի առնելով կատարված փոփոխությունները:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/franseren.html">ֆրանսերեն</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-12-10-france.html</guid>
</item>
<item>
    <title>Կհրատարակվեն «Կենսաբանություն» շտեմարանի 4 նոր մասերը</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-11-24-bilogy.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>Տեղեկացնում ենք, որ 2014թ. «Կենսաբանություն» առարկայի պետական ավարտական և միասնական քննության թեստերում նախորդ տարիների համեմատությամբ տեղի են ունեցել որոշ փոփոխություններ: Մշակվել են նոր տիպի առաջադրանքներ, որոնք մինչ այժմ չեն եղել կենսաբանության թեստերում: Ըստ այդմ փոխվել է նաև թեստի կառուցվածքը: <!--more--> 2013-2014 ուստարվա համար նախատեսվում է «Կենսաբանություն» առարկայի պետական ավարտական և միասնական քննությունների առաջադրանքների շտեմարանների 4 մաս, որոնցում ներառված առաջադրանքների հիման վրա կկազմվեն 2014 թ. պետական ավարտական և միասնական քննությունների թեստերը: Շտեմարանի<br />1-ին և 2-րդ մասերը նախորդ տարի գործածության մեջ եղած շտեմարանների լրամշակված տարբերակներն են:</p>
<p>Կատարված փոփոխությունները հիմնականում վերաբերում են նախորդ մասերում տեղ գտած վրիպակներին և որոշ առաջադրանքների վերաձևակերպմանը: Դիմորդները կարող են օգտվել 2012թ. հրատարակված շտեմարաններից՝ հաշվի առնելով կատարված փոփոխությունները, որոնք կընդգրկվեն լրամշակված տարբերակում:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/kensabanoutyoun.html">կենսաբանություն</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-11-24-bilogy.html</guid>
</item>
<item>
    <title>Կհրատարակվեն «Ռուսաց լեզու» շտեմարանի 3 նոր մասերը</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-11-08-russian.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>Տեղեկացնում ենք, որ 2013-2014 ուստարվա <a href="/shtemaran/russian.html">«Ռուսաց լեզու»</a> առարկայի պետական ավարտական և միասնական քննությունների թեստերի կառուցվածքում կատարվել են փոփոխություններ: Մշակվել են կարճ պատասխան պահանջող առաջադրանքներ, որոնք մինչ այժմ չեն եղել ռուսաց լեզվի թեստերում: <!--more--> Նախատեսվում է 2013-2014 ուստարում հրատարակել շտեմարանի երեք նոր մաս, որոնցից առաջին և երկրորդ մասերում կներառվեն նախկին երկու մասերը, ինչպես նաև նոր` կարճ պատասխանով առաջադրանքները կընդգրկվեն երրորդ մասում:</p>
<p>Դիմորդները կարող են օգտվել նաև 2013 թվականին հրատարակված <a href="/tags/rousaclezou.html">շտեմարաններից`</a> հաշվի առնելով կատարված փոփոխությունները:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/rousaclezou.html">ռուսացլեզու</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-11-08-russian.html</guid>
</item>
<item>
    <title>Կհրատարակվեն «Ֆիզիկա» շտեմարանի 3 նոր մասերը</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-11-06-physics.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>2013 թ. հրատարակվելու է <a href="/shtemaran/physics/html">«Ֆիզիկա»</a> առարկայի նոր շտեմարանը՝ բաղկացած 3 մասից, որոնցից 1-ը և 2-ը նախորդ հրատարակության վերամշակված տարբերակներն են: <!--more--><br />Շտեմարանի 3-րդ մասը ներառում է 3 և 4 կարճ պատասխան պահանջող նոր առաջադրանքներ ու պնդումների փնջով առաջադրանքներ: Պնդումների փունջը որևէ թեմայի շուրջ տրվող 6 պնդում է, որոնցից յուրաքանչյուրին հնարավոր է տալ 3 տիպի պատասխան՝ «Ճիշտ է», «Սխալ է» կամ «Չգիտեմ»:</p>
<p>Մանրամասներին կարող եք ծանոթանալ «Ֆիզիկա» առարկայի 2014 թ. պետական ավարտական և միասնական քննությունների ուղեցույցում:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/fizika.html">ֆիզիկա</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-11-06-physics.html</guid>
</item>
<item>
    <title>Կհրատարակվեն «Անգլերեն» շտեմարանի 3 նոր մասերը</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-11-06-english.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>Տեղեկացնում ենք, որ ԳԹԿ-ի կողմից հրատարակված «Անգլերեն« առարկայի 2014թ. պետական ավարտական, միասնական և կենտրոնացված (բանավոր) քննությունների ուղեցույցում կատարվել են փոփոխություններ: Դրանց հիման վրա շտեմարանում կատարվել են համապատասխան կառուցվածքային փոփոխություններ: <!--more--> Շտեմարանի 1-ին և 2-րդ մասերը նախորդ տարի գործածության մեջ եղած շտեմարանների լրամշակված տարբերակներն են, որոնցում վերացվել են նկատված վրիպակները, սակայն կառուցվածքային որևէ փոփոխություն չի եղել:</p>
<p>Նոր տիպի առաջադրանքները, որոնք կարճ պատասխան պահանջող առաջադրանքներ են և կզետեղվեն 3-րդ մասում:</p>
<p>Դիմորդները կարող են օգտվել նաև 2012թ. և 2013թ. հրատարակված հին շտեմարաններից` հաշվի առնելով կատարված փոփոխությունները:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/angleren.html">անգլերեն</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-11-06-english.html</guid>
</item>
<item>
    <title>«Մաթեմատիկա» առարկայի շտեմարանի նոր մաս չի հրատարակվի</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-11-05-math.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>Տեղեկացնում ենք, որ 2013- 2014 ուստարվա համար <a href="/shtemaran/math.html">«Մաթեմատիկա»</a> առարկայի շտեմարանի նոր մաս չի հրատարակվի:</p>
<p>Շտեմարանի 1-ին, 2-րդ և 3-րդ մասերը նախորդ տարի գործածության մեջ եղած շտեմարանների<br />լրամշակված տարբերակներն են: <!--more--> Կատարված փոփոխությունները հիմնականում վերաբերում են նախորդ մասերում տեղ գտած վրիպակներին:</p>
<p>Դիմորդները կարող են օգտվել 2012 – 2013 թթ. հրատարակված հին շտեմարաններից, հաշվի առնելով կատարված փոփոխությունները, որոնք ընդգրկված են լրամշակված տարբերակում:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/matematika.html">մաթեմատիկա</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-11-05-math.html</guid>
</item>
<item>
    <title>Կհրատարակվեն «Գերմաներեն» շտեմարանի 3 նոր մասերը</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-11-05-german.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>Տեղեկացնում ենք, որ 2013-2014 ուստարվա <a href="/shtemaran/germany.html">«Գերմաներեն»</a> առարկայի պետական ավարտական և միասնական քննությունների թեստերի կառուցվածքում կատարվել են փոփոխություններ: Մշակվել են կարճ պատասխան պահանջող առաջադրանքներ, որոնք մինչ այժմ չեն եղել գերմաներենի թեստերում: <!--more--> Նախատեսվում է 2013-14 ուստարում հրատարակել շտեմարանի երեք նոր մաս, որոնցից առաջին և երկրորդ մասերում կներառվեն նախկին երեք մասերը՝ բացառությամբ 2-րդ, 11-րդ և 12-րդ բաժինների: 12-րդ բաժնի փոփոխված և նոր՝ կարճ պատասխանով առաջադրանքները կընդգրկվեն երրորդ մասում:</p>
<p>Դիմորդները կարող են օգտվել նաև 2013 թվականին հրատարակված շտեմարաններից՝ հաշվի առնելով կատարված փոփոխությունները:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/germaneren.html">գերմաներեն</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-11-05-german.html</guid>
</item>
<item>
    <title>Կհրատարակվեն «Քիմիա» շտեմարանի 3 նոր մասերը</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-11-05-chemistry.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>Տեղեկացնում ենք, որ 2013-2014 ուստարվա համար նախատեսվում է <a href="/shtemaran/chemistry.html">«Քիմիա»</a> առարկայի շտեմարանի երեք գիրք, որոնցում ներառված առաջադրանքների հիման վրա կկազմվեն 2014 թ. պետական ավարտական և միասնական քննությունների թեստերը: Շտեմարանի 1-ին և 2-րդ մասերը նախորդ տարի գործածության մեջ եղած<br />շտեմարանների լրամշակված տարբերակներն են: Կատարված փոփոխությունները հիմնականում վերաբերում են նախորդ գրքերում տեղ գտած վրիպակներին և որոշ խնդիրների վերաձևակերպմանը, ինչպես նաև հանվել<br />է 3-րդ գլուխը, այսինքն՝ պնդումների փունջը կազմող առաջադրանքները: <!--more--> 3-րդ մասը ներառում է պնդումների փունջը նոր կառուցվածքով, ինչպես նաև նոր տեսակի առաջադրանքներ (համապատասխանեցում երեք սյունակով, երկհարցանի ընտրովի պատասխանով) և խնդիրներ (երկու և երեք ենթաառաջադրանքներից կազմված):</p>
<p>Դիմորդները կարող են օգտվել 2012թ. և 2013թ. հրատարակված հին շտեմարաններից՝ հաշվի առնելով կատարված փոփոխությունները, որոնք կընդգրկվեն լրամշակված տարբերակում:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/qimia.html">քիմիա</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-11-05-chemistry.html</guid>
</item>
<item>
    <title>Կհրատարակվեն «Հայոց լեզու և հայ գրականություն» շտեմարանի 4 նոր մասերը</title>
    <link>http://gtk.am/news/2013/2013-11-05-armenian.html</link>
    <description><![CDATA[
<p>ԳԹԿ-ն 2014թ. հայոց լեզվի և հայ գրականության պետական ավարտական և միասնական քննությունների թեստերի կառուցվածքում տեղի ունեցած փոփոխությունների, ինչպես նաև շտեմարանների բարեփոխման և լրամշակման նպատակով 2013-2014 ուստարվա համար նախատեսվում է հրատարակել շտեմարանի 4 նոր մասեր:</p>
<p>Շտեմարանի յուրաքանչյուր մասը ներառում է կառուցվածքային բոլոր 3 տիպերի առաջադրանքներ և բաղկացած է 3 գլխից`</p>
<!--more-->
<p>1-ին գլուխը կազմված է ընտրովի պատասխանով առաջադրանքներից, 2-րդ գլուխը՝ կարճ պատասխանով առաջադրանքներից, 3-րդ գլուխը՝ պնդումների փնջերից: 1-3 մասերը կազմված են նախկին շտեմարանների առաջադրանքներից՝</p>
<p>1-ին մասը կազմվել է նախկին 1–ին (2012թ.), 2–րդ (2013թ.) և 5–րդ (2013թ.) մասերի առաջադրանքներից, 2-րդ մասը՝ նախկին 1–ին (2012թ.), 2–րդ (2013թ.) և 4–րդ (2011թ.) մասերի առաջադրանքներից, 3-րդ մասը՝ նախկին 1–ին (2012թ.), 2–րդ (2013թ.) և 3–րդ (2011թ.) մասերի առաջադրանքներից: 1-3 մասերում ընդգրկված առաջադրանքների մի մասը խմբագրված է:</p>
<p>Շտեմարանի 4-րդ մասի 1-ին գլխում տեղ են գտել ընտրովի պատասխանով առաջադրանքներ 2010թ. 1-ին և 2-րդ մասերի՝ 2013թ. 5-րդ մասում չներառված առաջադրանքներից, ավելացված են նաև նոր առաջադրանքներ, մասնավորապես՝ նախադասության գծապատկերի վերաբերյալ:</p>
<p>2-րդ և 3-րդ գլուխները կազմված են նոր առաջադրանքներից:</p>
<p>Պետական ավարտական և միասնական քննություններին նախապատրաստվողները կարող են օգտվել 2010-2013թթ. շտեմարաններից՝ հաշվի առնելով կատարված փոփոխությունները:</p>
 Պիտակված` <a href="/tags/news/hayoclezou.html">հայոցլեզու</a>, <a href="/tags/news/shtemaran.html">շտեմարան</a>, <a href="/tags/news/noroutyoun2013.html">նորություն2013</a>
]]></description>
    <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 00:00:00 UT</pubDate>
    <guid>http://gtk.am/news/2013/2013-11-05-armenian.html</guid>
</item>

    </channel> 
</rss>
